3175鳩叫區（4）

今晚會否穿25?

成盤係血 當佢無事！

5蚊入
正如你所講 5月份 30蚊都係我心中價
蝕少少當打和,
我自己就真係唔會 4.2 就去放

岩呀，俾著我都唔會呢D位先黎走

止賺部份美股去加注

8000股@$4.5

想入溝溝佢
5.5貨

你又話自己揸883既

ching, 你話5月10號opec再 開會，邊度講？完全揾唔到， schedule 應該6月

啱啱溝咗，5.7變5.3

屌你專家 咁好記性

All in 9 吹姐
883 4成
3175 6成
一長 一短 玩股從不All in

Sor我都係之前睇人講,可能fake news左

均價4.9 頭先差啲想4.19 放晒佢

你唔係揸uso唔係揸3175好心你唔好入嚟啦
呢度應該冇乜人歡迎你

專家要指點世人
我要虛心

opec其實係咪我地敵人嚟
今日trump reopen ecomony本應升
但opec尋晚話cut oil demand

4.2 入左. 5蚊放左, 幾千股
諗住再入返,點知越跌越有

依排訓都訓唔到. 成日留意.
滿腦子 油油油油

冇貨喺手有乜好睇
set個到價提示咪得囉

建議你唔好買 有d 人係唔適合買股票 你可能就係果種人 無貨賺錢都咁 重貨輸錢你咪死得
你玩股票都係想搵多個錢 等你生活開心d 但你宜家賺左錢生活仲辛苦左

因為想睇新聞，去估個走勢

蝕住走晒垃圾油

睇新聞估走勢死得人架

買完當垃圾放一邊
唔買得多 驚閪？

睇黎震走左唔少人，即差唔多可以入番

其實你岩左，我係唔岩玩。
但點解我仲出現， 係因為之前買其他輸左太多，冇左幾十，依家見佢谷底，想入Ｄ。

之後就甩手

唔好蝕住走呀😭😭😭

因為一定係慢一步？
定係根本佢地係亂黎

岩呀

市場解讀未必同你一樣

賭徒心態 及早離場

早期係想 賺多個錢養車或者首期
而家蝕曬

都係

介唔介意分享下買左D咩

咁可能會再減supply 呢

最高位入左小米同瑞星

都係果句 油就實升嘅
係衰在隻etf食價搞到到時賺少咗
但未至放損手爛腳要走下話
不過高J咗係難捱啲架喇 包括我

放晒？定仲坐緊

大家扑暈自己等一排再睇

睇住而家個價都暈咁濟啦，仲使乜扑

日月巴頂住
好多兄弟陪你

坐緊啊..........

正股唔怕啦 坐一排又係一條好漢

咩事大跌8%

穿咗阻力位

比機會你地加注呀
仲唔多謝

大家快啲走，唔好再吹3175

其實上兩個post都有巴打教路
我一開始唔多識都渣住唔放 羊2000變豬11000
冇3.8左右個唔考慮入 依家仲溝係咩玩法？

日本叫人唔好運油比佢，佢話我夠啦，用唔晒呀

5月中實升 Opec 6月開會

5月中就仆街啦
再坐到轉倉繼續蝕

呢張賭枱, 嗱嗱聲睇熟啲規矩先落注吧, 落咗注更加要快睇

個減產協議都係自願性質，係咪要鋤一鋤個油價迫班油組真係shut down 個油井

呢個po好多苦主

坐左2~3年la

好彩4.45止左蝕

真係震走哂

唔關事, 都係睇佢會唔會轉倉前大升架姐

介唔介意下次入咩前講聲

我朋友都一樣咁講 話我燈神
面大大咁

等3.0溝淡

頭先睇好似上返25.79
係街睇唔清楚

$25.88 無啦啦火箭

瑞星134

點樣由$18一下升到上$26？咁跨張既

同行？

6月下wa

震完即刻升番哂

唔穿4你班仆街唔撚走

就穿比你睇

油價點解會有大V圖

一野爆番上去

爆上25,26有撚用
夠薑同我爆上32

油價急升，WTI 26?!

幾多貨先？咁早溝

Ching 你放左未？

一野上25，明天3175 起碼5元

當個市場冇晒油工具既好倉 就會升架喇

見底走？股神

5.56高J

本身都25.幾

你試下好買樓咁，三年之後先睇

大家可以睇下

高買低賣

瑞星過氣啦
盈利倒退咗好多

總結
1. 基金轉倉唔會另價格下跌
2. 轉倉後與下次轉倉前期間基金表現貼現月期油表現
3. 如持有基金橫越轉倉期視乎你揸幾耐及期間contango有幾大 長遠有機會另基金表現deviated from油價走勢 (如果難理解 你可以當成基金會每月重新調整 (相對如7500每日調整)
4. 轉倉對短炒影響唔太大(day trade, 幾日, 幾星期, 個幾月問題都不算太大, 但長揸你就要考慮埋contango呢個
因素)

當每月高水五蚊, 30 跌番25, 兩個月油價仲係呢個位
3175 會得番4.18 x (25/30) x (25/30) = 2.9

今日26 先差唔多4.5

痴線，咁你快d放哂，到時油價50蚊，3175得兩蚊😂

又有笑料提供

當油價仲25蚊咪會2.9

聽日都幾大機會落3

7月油而家30蚊
你想佢25蚊
要現貨油14蚊先做到

正如6月油轉倉時30蚊 宜加25蚊
玩多兩次咪會咁

26就咁開心証明我地呢班入3175嘅真係好可悲

6月油跌
係因為油價真係跌咗...
唔係因為轉倉

應該落3.7
鳩股

落返25.6喇,今日5點係25.4

3175每個月轉倉自動同你買高水油
怕人返到家鄉

走啦你 去同天文專家自己開個post

3175恥笑區

或者咁講
D油係咪真係值30蚊
唔值又俾人之前夾高左咪要回

之前上30係因為放風opec開會

下個月又30
每個月都估錯下個月會好D
結果

咁你咪put油囉
穩賺

你啲5仔點

所以我個意思係轉倉前要put
等d高水跌一跌先好再入

佢好似講到6月跌左，5月無跌過咁
6月30落25，5月25咪一樣落20

ok
你操作幾次嚟睇吓
穩賺
睇表演

幾多入？取下暖

有底？

5手定6手only

連續兩個月都跌到18蚊

好似好多買3175 既人都唔知咩係contango，咁樣好快死

原油應該會跌到個位數

輸死無命賠

今次終於領教
如果知佢每個月都同我買30蚊油 之前一定唔買住

畫左d線俾大家安慰吓自己
祈禱唔好再有咩壞消息

你果5 6手合埋眼斬咗佢算啦
為乜要受呢啲苦呢

痴線
最低位放我先唔會
點都守到返家鄉先
如果冇壞消息應該唔難
今日其實算捱過咗，冇跌穿條線

"夾高"本身係一件好不智嘅事，因為期油可以沽，夾高俾人沽同送錢俾你使冇乜分別
唔考慮陰謀論嘅話只能夠講依家個情況係市場"明明唔睇好5月但又睇好6月"，6月跌價之後又再"明明唔睇好6月但又睇好7月"
而講咁耐都冇乜幾個真係只用"高水"為理由去沽期油，就係因為哩個理由唔充分，即使最後真係跌亦唔係因為"高水"

冇嘢嘅如果怕哩兩個月個市場太唔合理又睇好油市，你可以跳過哩幾個月直接買遠期期油，或者3097，或者12月期油call輪

唔清楚3175運作就最好轉倉之前放咗佢

知contango 但唔知contango 得咁嚴重

樓主可唔可以pin返唔好再討論contango?

聽ching講舊時contango都係1-2蚊

現在差價大到

其實佢地應該直接買年尾或者下年算35個幾其實都好低.
如果本月油價真係彈遠月都會跟升喇,好過3175月月食高水
係好多人幻想油價可以兩星期反彈好多姐

做乜好似有條友一直mon住我講嘢，一講就立即負皮我
但又唔講吓我講錯咗乜嘢

成日講話一轉倉 隻3175就跌
咁點解17年7月開始到18年7月又會升到
個個月都要轉倉 轉咗12次 隻3175 都有得升
揸成年都有得賺 根本升跌主要取決於油價升幅多過轉倉因素

使唔使負皮得咁快啊

因為以前月同月之間可能差好少
今次差7蚊...
你可以比較USO係15年反彈時跟得幾唔足

我都係每一個留言都有一個負評

我之前出post又係一出即比人負評

May20穿左18蚊....

比位呢到D人加注你識條鐵咩

好彩今日放撚左呢隻野

最緊要keep住跌唔好起身又升返，成個星期都冇位炒

頭先上26 d人仲好開心...結果兩個鐘又插返落去...

晚晚都插一次架啦

無底既

大家put USO算喇冇底咁跌既

媽咪麵睇好仲

6 月油穿25
邊個話宜家最低位嫁

今日低位明日高位

死揸係因為覺得6月期無可能跌返落22蚊？

如果穿25下一個低位係23.5

都話左轉倉唔會跌
依家contango唔代表永世都contango，同埋你都識講升幅夠大可以食左個轉倉成本啦，問題係要有幾高姐

咁跌法搞到好想睇下5月油見10蚊
雖然重倉緊3175

你玩過期貨未? 宜家現貨價穿左18蚊,你用25蚊接6月期油係咪好叻叻

就期結喇不如睇下六月可以跌到落幾錢喇

呢個post好體現到傻散心態
跌到咁深先走黎放

有貨巴打 放鬆d
除左硬件智識 心理質素都好重
要星期六日 3175 休市
升跌都無得走
呢兩日唔好睇價喇，休息下。
生活唔係得股票 同錢。
輸贏都係要過日子
唔好借錢 炒就得

前低21.64

不嬲傻散都係蝕少仲開心過賺錢

又大棍

屌又係呢個仆街格局
似會穿埋24
呢幾日就係咁撚樣一蚊蚊陰左去

唔賺錢都等到返家鄉 dklm

黎啦黎啦穿17

5月油就17
美國D 頁岩油企摺未
近排冇左油企破產消息

跌啦 夠薑跌撚到0蚊

笑撚左 無底跌

會唔會平過汽水咁跌法

你呢句野好笑過賭俠
岩岩又穿底啦

其實平過樽裝水好多

一早平過汽水

其實又冇乜壞消息 但繼續喪跌

直插了~好耶~

3175 升幅係取決於油價，
轉倉影響最大我覺得係油價唔知跌到幾時，但係下月期貨又係30蚊位，今個月你覺得跌到廿頭好似見底，點知一轉倉又上番30 又有空間跌

點解即期日頭支大棍5、6月冇份升？

5月期油已經體驗過一次26》20
唔通轉完倉又要重新體驗一次

建議唔識既人及早賣左佢，因為油，同你真實睇到既油價升跌係兩回事。唔好用一般黃金個種concept理解油/期油
簡單講，即係黃金1500升到1600，係會賺左錢
但油20升到22，係會輸錢，也可能會賺錢
所以，唔識唔理解既及早賣左佢吧

吊， 依家啲油衰𠹌個啲仙股，個價俾人吊上吊落。

岩巴打 多謝你 定左d
錢可以再揾！

都話唔會穿條線架啦, 嚇撚死

仲有咁多人SH即係仲有得跌

一日穿一次底

轉頭潛番落去

冇好消息又冇需求咪不停跌

其實不嬲都唔難明

比老母麵登撚住

睇下美國復工可唔可以推一推翻上去..

我USO 5.51入....我都唔會打算依個時候放.....

Brent Oil個價仲硬過Crude Oil, 有人師兄知點解。平時相差2蚊

3175 各位師兄點睇 均價5.4重倉 日日咁跌 好想放 坐唔住

扑暈自己，1個月後再睇

新手問
佢叫期油 但其實佢有冇到期日？定佢會keep買

利申無持有

我估一個月未必得

可唔可以唔好再叫新手買
依隻野唔係新手玩亦都唔係比你長渣
宜家係supercontango
淨係roll over yield都蝕到你仆街

如果你睇得明我講咩 你要買冇所謂因為你至少知道自己做緊咩
但係如果你唔明我講緊乜 唔該唔好入貨 入左都快啲走

same here, 我點都唔放架啦，又唔係等啲錢開飯，半年一年我唔信佢唔升返，一日未走都未輸！

5.18 落左半注, 宜家15 16緊

佢半年keep住20到22, 3175都重有好多水位跌。真係買下油股好過。講真。

本來想同各位師兄一齊坐艇，但好似食價好嚴重咁

人地要長揸當藍壽玩呀
你咪理人啦一陣人地又話你識條鐵

最多咪揸幾個月
咁叫長揸當藍壽
唉好心唔關事果d出返去啦
又唔係叫你一齊買

人地話冇咪冇

屌上個POST 有人話揸2-3年

咪個專家囉
16年揸到18年會蝕好多ma
知啦知啦

呢隻野個個月都轉倉，長揸好似有難度

下次第一次轉倉係5月7號
賭埋呢半個月睇下咩環境囉
如果唔想食contango就玩埋呢半個月

跌多個升...穩笨....

請問 呢個乜app？

期油有到期日。到期而你手上有期貨的話，你就無得攞錢，而係去攞油，實物交收。

期油ETF本質就唔係比你長線。
一係展開大升浪，咁下月期油係有條件比今月平。唔係成日個差價都咁大。
如果你唔想風險咁大，諗3097都得

其實呢隻西野最西都唔係在於佢係咁食價
最西係美股日日牛到仆街 是但簡隻都升咁制 偏偏呢隻西野就日日跌 個機會成本輸到仆街

我得3175 3000股 好彩冇買重

兩個POST 前叫轉去XLE 冇人信

始終相信油價未來會有大升浪追翻轉倉個差價
依d位怕咩坐

星期一穿4 蚊都似

要等個supply demand normal 返，今年應該唔得。

爆升了 剛剛出了消息 關油田

等多幾間油企破產,到時個SUPPLY就會跌

source?

升又升得少
跌又跌得多

似會救油企。

侵侵救油企個方法係政府俾錢油企叫佢停產
咁油價一樣會升

油企唔鑽油邊有持續營利,侵侵舊錢唔會夠公司RUN好耐
好快又係返返一開始情況

頂到一兩個月,之後都復工復市啦

Ching有無source

06落多幾毫字就到

佢呢個閪格局肯定想穿埋24
我諗23應該係底了

Trump個計劃國會真係會過咩。。。
而且油價要上返成四十幾頁岩油先打個和
仲要考慮頁岩油開番之後產量又上去又拖低個價
簡單黎講油企唔死都係半條人命架喇

4蚊樓下可入貨了

2蚊先入

首先你要明白18蚊升到25蚊，25蚊升到29蚊，3175都會蝕錢，咁你就會明白而家買3175好危險

6月油轉倉前升上29 30咪可以打和
係會唔會姐

沉大師叫人買3175

三星個人上新城話，遠期貴就會買少咗，NAV大致不變，上次轉倉跌係因為油價跌...咁話喎
點睇？

買得貴左咪有多d空間跌 少d 空間升
除非有好消息抵消返

我估大戶開淡倉已經有一段日子，我會周一入貨，因為沒有永遠的向下，相對殺完好倉轉手入殺淡倉，才能相贏

22000 均價5.47 gg了

Future
Future係永遠都係會貴個今個月
每個月roll倉就不斷買貴賣平

除非世界變Future平過今個月
咁即係全世界都睇淡油價

我依家唔係睇淡油價
係佢個運作令你賺唔到錢
除非一個月某幾日內升好多

Not always 遠>近，backwardation係會出現的

仆街了，兩大燈神老母麵同大師一齊發功
我重貨44000股要去ifc了

幾錢貨
隨時燈到落10蚊

「當現貨原油供不應求時，原油價格會上漲，而一些想要買入現貨但的廠商會改買進近月期貨代替，以期短期內獲得原油。這時近月期貨的價格會因為買入者多，隨著現貨價格一起上漲，但相對而言遠月期貨的價格較為穩定，雖然也會上漲但漲幅大多小於近月期貨。這會使得現貨價格高於近月，近月價格又高於遠月，即所謂的逆價差（Backwardation）」

紅=油價；藍=正逆價差(水平線上contango、水平線下backwardation)

Source:

3175 均價 4.68

5.47揮手區

已斬 下個月睇下點再入

咁低有得守
ME4.8

斬啦on9

返本又唔係好撚驚
蝕contango 油價升幅夠既都會上得番去
最多無得賺

你咁諗、咁點解唔買中海油

中海油係股票 受市況影響
恆指跌油升佢都會跟跌

你用正股思維去玩3175緊係唔得
正股可以長揸 3175只能短炒
大部份人都係望緊黎緊幾個月油價會回彈姐

邊條友成日比負皮佢應該幾重貨下

呢樣真
上一輪3.3X斬386換3175
幾日就報晒仇
揸支那油揸到火都嚟埋

上次轉倉etf跌係跟油價跌, 朕check過數據
六月升貴咗嗰幾蚊就賺唔到

對唔住囉

正確，睇油價升同買3175係兩回事
油價升都要你用啱工具先得
唔係油價長遠升，買3175就賺硬，分分鐘蝕死
1. 期油大幅contango
2. 期油係睇期油差價
3. Low demand

唔想蝕死好心快走，接左飛刀成手血都未知

如果油價一直保持係$20水平
3175每個月轉倉後，期油都係由高水價位$30，慢慢跌返2-3成
3175個價係咪會持續每月跌 $4.5 -> $3.5 -> $2.8 -> $2.2 ?

正解

咁樣長期跌市,買乜都死啦

宜家係橫行都死喎

根本全球既傳統行業都收哂皮
美股都係得返科技股最後一托

成日憧憬復工 有單先有工開架
比你返工冇單係度坐？ 好似中國咁

你呢個assumption嘅話係 但呢個case講緊成10蚊contango
仲要假設每個月contango個差幅收窄2-3成喎
你睇返尋晚最低6月期油$24.57 5月期油都跌咗落去17.31
仲係keep住7蚊左右既contango
應該理解為如果現貨價升嘅話 咁下個月期油價唔能夠keep住7蚊嘅差幅咁升
e.g. 5月升到$30 > 6月升到$35
所謂食價係食係呢個位

點解3175跌到咁中海油仲可以8.x
之前6.8x買咗賺咗唔少 好想再撈底

直接炒油價同投資油公司嘅分別
兩樣嘢黎

到底3175係邊日會轉倉

好亂，啲財演又話ETF可以揸唔駛擔心買貴問題唔同期貨

啊！！！！！！！！！！！！！！！！！

係

其實你係分注買無問題，20蚊樓下其實都平啦，個個越吹越低，不如話吹撚到免費啦，短其波幅個個兵荒馬亂，股票就驚，油價未撚驚過，最多揸一年實返本

你未來期油都會跌架ma...
而家7月油都跌唔少啦

知唔知咩叫contango? 點蝕法？
Samsung個人話六月貴咗，佢地就買少咗合約張數，而唔係補錢落去買翻相同張數，總價值NAV大致不變，睇翻復活節嗰幾日轉倉同假期後個價，大致同油價同步，睇唔出係因為contango而跌咁多

遠油個價格邊個定
如果呢兩個月上返30都有賺

油價上番60蚊咪得

中間點走點轉倉唔洗理

姐係可以長揸

五月期結喇大家
不如睇下六月插唔插到落18喇

18蚊=3175 $3

真 可惜我$5.2入 屌

返本嘅意思計埋轉倉成本在內

其實轉倉個價唔會差好遠，同埋每個月平均買入，儲貨，第時上反就贏，咁怕轉倉，不如玩牛熊算啦

月供3175

咁有野係可以買黎 for 長遠升架? 想長線投資油

有無*

直接買半年後期油

其實只要油價升...3175一定升

一齊去美女懷抱

好撚搵笨, 7月個期油$29, 咁到時轉倉, 又係$29 跌, 到時3175 仲有無$3

所以咪話走囉有撚排跌

真呀 3175同倒錢落海冇分別
走

呀哥，你睇跌既話就一早沽撚左佢啦

你沽期油啦。。。。。

沽你老母

好撚on9

專家黃金定律：
跌

反而想sqqq
好似差不多

升=跌
跌=跌

sor 係：如果跌

咁你就錯了

咩意思？

short納指
好似見頂

點解咁講？
3175 只會contango 唔會backwardation ?

轉倉個下 油價味由5月20 升上去26
咁3175有無升

我問緊會唔會有backwardation

打中文

6月轉倉食左6蚊 係contango (正價差)
我個問題係3175 係咪唔會發生backwardation (逆價差)

會發生

咁如果武漢肺炎完結，原油需求增
3175有機會出現逆價差，縮窄返依家轉倉既正價差？

咁你加注未呀
咁撚平唔係唔加注呀

星期一準備3蚊溝少少貨

油價要跌多一蚊先有3字頭

係市場預期下個月比起你而家買緊個個月既價格低既時候 就會出現
如果完結既話 咁市場預期一定上升 所以又會出現正價差

但3175呢幾年入邊最低係而家個價位喎
所以遲啲佢一定會升返上去個喎

好難講 我一開始因為咁樣所以入市
知道正價差之後說唔係咁諗
所以都係等奇蹟出現

咁重唔all in?

今日低位，聽日高位你點知一定跌完

照你咁講，油價跌係正價差
油價升，大部份亦都係正價差，所以油價升3175未必升

但係3175之前點樣上到15蚊？

因為近月油價都升但係如果你計升幅好有可能追唔貼
而且油價好少會Contango得咁犀利，今次市場都預期疫情完左油既需求會急速反彈

我明白升幅一定係追唔貼
我問題係3175之後係咪有可能backwardation縮窄返現時既contango

另外呢個post好多人叫人即刻斬倉蝕賣，你又點睇

有可能，等好耐

完全睇你睇唔睇好六月油價升唔升到上去

要升穿過預期呀

6000股表示慢慢坐

幾錢均價

4.8

世界正常番個時 重有機會上番10以上！
我冇理解錯

加左
Average 4.5

你點知一定插

個網已經寫左，我就唔會買佢賭油價升啦

As the S&P GSCI Crude Oil Index ER(Excess Return does not mean any additional return on the Sub-Fund's performance) is based upon WTI Futures Contracts but not on physical WTI crude oil, the performance of the Index may differ from the current market or spot price performance of the WTI crude oil. The price movements of a futures contract are typically correlated with the movements of the spot price of the referenced commodity, but the correlation is generally imperfect and price movements in the spot market may not be reflected in the futures market (and vice versa).

For example:

During the one-year period from 1 January 2009 to 31 December 2009, the Index underperformed the spot price of WTI crude oil by 71% (the level of the Index increased by 7%, while the spot price of crude oil increased by 78%).

仲要係賭短期急升

如果六月油價去返20
咁咪因為contango而蝕左25%囉
spot price不變但係3175會跌25%

成日如果每個月跌到$20
不如咁計啦,如果嚟緊幾個月升到$60
即係升左200%
Contango食左20%,都仲賺緊160%

其實好撚搞笑，個個都睇淡一轉倉跌落20，但又唔肯沽貨繼續坐，係同自己眼光對賭定點

佢地會計條數比你睇點樣就算升到$60蚊都可以蝕錢

其實只係跟唔足，唔會油價升佢又跌既情況

坐兩年先回到本

17蚊...

咁咪溝低d個均價咪易d走
可能到時升咗仲有得賺

抵你死啦，number降

你即然係咁諗，點解唔放左佢，到9月先入，食個升幅？

其實如果油價一直20蚊keep幾個月至半年，我諗到時大把人陪我哋一齊坐

正解
油價8月升上35
但係3175倒跌

下次轉倉前離場好嗎

高汁
如果只係值$20嘅野, 個個月嘅期貨價都係廿蚊樓上?
期貨係唔係憧憬? 炒期貨合約班友玩緊乜? 個個月都憧憬佢升, 然後又跌, 咁易炒不如一齊沽油

不斷幻想下個月會更好
結果差個預期 又要高水回落
3175 蝕死

3175轉倉之後
5月期油離期結越黎越近會不斷比人沽
價跌左又抽埋下個月期油個價向下調整

姐係同啲指數期貨一鳩樣
不斷升炒憧憬然之後唔合乎預期就跌

對比返美國期油同3175個價
用咗17年同20年隨機揾某D日數將美國期油價除返3175個股價
大約都係保持4.6-4.8呢個常數值
姐係美國期油價同3175個股價係成正比
如果永遠都成正比 咁美國期油個價上返去某個數 3175都會去返差唔多個價
轉倉會令到兩個之係唔成正比?

升跌幅成正比
但轉倉後個起價就唔會跟
情況同你買7300一樣，你17年25000買7300係6.8係但你20買6.8係21000

NoNoNo
佢既問題既正解係因為3175之上市之黎都未食過咁嚴重contango
如果要USO黎對比就會睇到佢既價值係幾次油價插水然後回升之後都大幅下降

咪姐係好似槓桿ETF咁囉，個情況拖得愈耐就愈難返家鄉

疫情*

Like TQQQ SQQQ

磨得愈耐就愈仆街

其實你地知唔知自己玩緊咩,槓桿所謂既槓桿decay同contango 唔係同一樣野黎,同埋係咁嘈比人食價差,期貨本質就係對賭,零和遊戲黎,一班人係度叫人strong hold又話咩溝貨真係想笑撚死人

佢地講緊超極端情況
油價全部升幅升晒係轉倉
但係轉倉以外就成個月都平線/向下
但係現實角度,邊有可能個個月都睇好下個月,但係結果個個月都復唔到市

其實大家都知,如果無武肺,油價正常係60蚊左右
而家期油最盡先3x蚊,差價2x蚊
5月期油18蚊->6月期油25蚊->7月期油29蚊
Contango加埋差價先11蚊
仲要未計5月開始減產
需求恢復正常之下,油價根本唔止60蚊

而家個問題在於,幾時真正復工復市無人估到
嚟緊5,6,7,8月都有可能
最多咪坐到9月,驚閪咩

重有叫人月供3175

唔識嘅真係會當正股揸，貪佢跟貼油價

你都唔撚知自己做緊咩,現價油18蚊,5月期貨個價已經貼番現貨,6月就開你25蚊,今個月個油價假設已經唔再跌升到20蚊好未,6月個價會貼番現貨,去到20蚊,結果會係現貨油18>20蚊,你張6月期 25蚊>20蚊,油係升左呀,但你輸錢,1個月已經冇左合約價值3分1,下個月又黎7蚊contango,loop落去你覺得坐到幾耐

啲財演忱XX， 文XX叫人可以放心揸

你呢個咪假設油價現貨永遠都係$20囉
都話你預設油價現貨永遠$20根本所有油股都唔入得
因為就算你直接買7月期油,到6月都會追貼現貨跌落$20

而且點解6月同7月期貨會咁高水
係因為上次傾減產5月生效嘛
然後你預設6月期貨落返5月期貨水平

你都識講6月油價開25蚊，咁咩叫"今個月個油價假設已經唔再跌升到20蚊好未"
25>20 係升定跌呀？

自己唔知玩法跟人買,同盲信連登仔一樣抵撚死,人地期貨etf梗係貼番期貨個升趺,你要睇食價都係拎現貨油價黎比,油係會升呀,但係唔爆升你都係輸錢,爆升你都冇左浸,除非個升幅係偏離現貨同期貨個差價,你咪可以賺番羅

屌你老母, 現貨油咩價位你知唔知呀7頭

我假設1個月JA,你學識左期貨同ETF點玩先出黎鳩UP好嗎

屌你老母，你唔識就咪撚出聲啦，你用6月期對比5月現價，乜撚野玩法呀，收皮啦

我屌你老母,5月油價宜家係貼緊現貨油,現價做緊18蚊,你25蚊開個6月油倉你係咪覺得你賺撚左7蚊?

又嘈

果然鳩叫
請深呼吸
稍安無躁
會過去的

賺你老母西咩，5月還5月，6月還6月，6月開25蚊，高過25咪賺囉，低過25咪蝕囉，你老母唔識就收皮啦

成班唔撚知玩法出黎扮大師,好似你呢D傻閪繼續STRONG HOLD啦

期貨到期會要同現貨對價架ON9仔

好似係你唔撚識，解釋下咩係6月開25，咁6月唔跌升番20？on99

c9呀叔都買3175
早走早著

你覺得6月合約到期,現貨20蚊,6月個價可以繼續$25?現貨18蚊你 25蚊接你唔撚係買貴油?屌你唔撚識就走啦 得閒開個期貨ACC 學識下點玩先好冇?

唔該上面條7頭唔識真係去學下先出黎9UP

覺得6月貴你可以唔玩，或者put 尻佢，但你個logic 係 用現價去比期價，錯撚晒，on99

慢慢會跟返市價佢地係唔會明架啦

真係好好笑 屌醒佢廢時佢繼續9 UP害人,期貨合約係有標的,期油個標的就係現貨油,咁都唔7知仲要話番我唔識

咁西麻煩
星期一轉去XLE VDE XOP 算

期貨到期唔拎現價比拎咩比,我真想知呀大師

又嘈多次contango

其實你哋知唔知3175轉倉係幾錢接6月貨架？搞清楚先好講同5月貨價無關係啦

咁你轉晒6月倉，就用6月價25對比升跌嫁啦，你無端端又用番5月價去比，咩6月升到20都係蝕

15號已經轉曬6月貨

唔通佢可以唔食CONTANGO咁ROLL 6月?好心你就咪撚害人啦,個CONTANGO 月頭已經係6蚊UP

5月而家真係$18，仲有一日到期？
6月又真係$25

咁當5月到期啦都係$18結算，6月就要由$25追貼返$18？ 一定？

咁6月期貨係唔係會到期呀大師,你ROLL倉係咪又要貴接7月油呀

宜家有時間比現貨追,但6月始終會到期到時都係同現貨對,即期個價係最接近現貨

師兄你搞清楚我想講咩先啦我就係講緊6月期貨價會慢慢趨向現價呀

你連我講咩都唔知不如你都係收聲啦

睇到點輸未?

咪講左你覺得貴，咪唔好入場玩囉，或者put 尻佢啦， 咁個莊set 6月25蚊，你就係睇6月價玩嫁啦，撚知6月油會點走咩，你搞清個logic 先啦，第一句就屌人老母，屌你老母

見到班人連期貨點玩都唔知係度叫人溝就燥

下圖顯示2009年實物WTI原油現貨價的變動，與WTI期貨合約的回報比較（註 ）。在這段時間，現貨價上升約71%，而WTI期貨合約的回報則上升約3%。

邊撚到輸
你講緊嘅係升幅少左,但係唔係輸錢

你即係講緊星期一現貨就由$18追上6月期貨$25？
或者6月跌返落現貨價$xx？

邊度有得睇現貨價？
當5月期貨結算後，市場唔係得返六月期貨最快到期？

下圖顯示2009年實物WTI原油現貨價的變動，與WTI期貨合約的回報比較（註 ）。在這段時間，現貨價上升約71%，而WTI期貨合約的回報則上升約3%。
咁都唔係輸加油啦支持你地長揸

自己唔入咪算係要要屌人入貨係傻仔
猛咁話會跌到$20蚊咁你去做put賺錢啦 on99

屌你就梗啦,咩都唔識仲係度兜,教精緊你呀7頭

咪臭係 驚果d咪走囉 人地輸錢關你撚事咩

係呀現價18蚊,6月期油25蚊好撚抵呀,實嬴快D重貨

有興趣可睇下

屌，好撚on9, 唔撚玩

日日都有人鬧交

5月到期咪TRADE 6月,6月係愈近到期咪愈貼現價,宜家食7蚊CONTANGO姐係就算現貨油升7蚊個升幅都係比佢食曬,未到期前仲可以炒下消息既,可能仲可以維持同現貨個價差

連玩法係點都唔知咪屌羅,成班玩法係點都未知叫人買唔屌得?

始終好多巴打成手蟹貨
難免會躁d

出面開始多苦主POST
就係多得D人亂9老點人

睇見你面紅耳熱覺得好笑姐
咁緊張人地輸錢 慢慢屌唔阻你

你噏乜鳩
3175一早已經食左contango,14號已經轉晒去6月
乜撚野5月到期trade 6月

其實連登真係多痴線佬 人地點買點渣都得罪佢 3175 係賺唔盡油既升幅 係岩 但市面上又有咩product可以賺盡油將來既升幅呢當你油價升番 油股都可以升得少 過油既升幅姐， 其實長線持有3175 會食價 但唔代表油升番上50$ 3175 都要輸錢

愈黎愈貼近現價即係油價包跌喎
咁你做咩唔去put姐到底

一齊買現貨油啦

然後佢地會問你點解唔直接買期油

我講緊期貨市場呀大哥,宜家主連都轉左6月但5月未到期,到時5月到期,6月咪係最近月份,個價咪會愈黎愈貼現貨羅

好大火藥味，仲恐怖過伊拉克
睇黎石油都係離唔開戰爭

其實我食花生,但見到你地班人咩都唔撚識教人買呢D咪出聲羅

你睇下宜家唔同月份D合約咩價位先啦好冇

咁你唔put爆6月油期 你唔put既原因就係點解而家仲有人敢渣住3175

咁而家油價弱 睇呢個價又點？ p牌仔 我都係入黎望2眼見你咁on9想屌下你

現貨個價唔比升?

就咁，一邊就話3175蝕價，一邊就話蝕又點，係跟唔足架啦。兩邊都岩，將來既野邊個知？其實都係賭運，油可能慢慢升上去，亦都可以嘢上去，大家都岩

利申 日日開火好好睇，我鐘意

其實覺得期油幾個月內會升咪入3175
跌嘅話咪set止蝕囉 ，有乜問題，點解講到3175好似惡魔咁

利申 有貨

食花生就咪撚出聲啦 輸錢贏錢又唔關你事 屌你做自己救世主看透世事 咪又係p牌 冇人會比存在感你架毒撚

係呀係呀,繼續ROLL啦,到時又問點解油價升隻野唔升

輸到失去理智

其實知自己玩緊咩冇問題,ETF個設計就係咁,但唔知個玩法又跟,又係度放毒咪講

P牌同我講既野岩唔岩有衝突架原來,連登正式會員係叻D既個論壇咁耐歷史

頭先先講緊6月期貨追貼現價跌落$20
我地就屌鳩你做乜假設左現貨價keep死係$20
你而家同我講現貨個價唔俾升

係係係 姐係現貨價升7蚊但6月期油1蚊都唔升
食足7蚊contango

比呀 但係升唔夠7蚊你到期都係輸姐

你都要睇佢係突然爆升定慢慢升架,仲有月頭同月尾升都差好遠

其實嘈乜撚姐 將來會點升點走 邊個知 如果第日油價上番50蚊 3175 都係得4蚊，你咪開post出黎慢慢打飛機囉

講真我睇左個post咁耐
嘈得起上黎都係因為好多人輸左好撚多
一定要搵D 野黎安慰自已會升返上家鄉
實情就係有好多5.5樓上接既手足都冇咩大機會返到家鄉
睇番09年現貨同期貨既表現，就算現貨升左7成幾期貨表現都係得3%，所以你真係要好大低位接先有so
如果長期睇好油價既手足都係883, XLE或者遠期油,3097 同USL喇，就算油價真係爆升，哩幾隻可能相比起3175 unperform ，但係都一定會有錢賺到(遠期油哩個情況一定高過近期油)，短期既抗跌能力都高好多。

所以我一開波咪講撚左
黎緊5,6,7,8月都有可能復工復市,無人估到幾時
我睇復工復市,石油需求回復,油價最少會升上60蚊
就算食埋呢7蚊contango,9月前都一定會爆升賺返

跟手你屌鳩我唔撚知做緊咩
我賭撚埋5月爆升個機會得唔撚得呀

糾正一下大家既理解，油係只有期貨無現貨，最少都1個月成交，所以唔同黃金，油不停咁升，3175係可以唔升，油etf同黃金etf係兩回事。
明就明，唔明都無法子，各位加油 訓身既人，睇路哦

其實唔好嘈啦 呢隻野唔同普通正股同etf 佢始終玩緊期貨 唔識既就研究下原油期貨係點玩 如果唔識又要玩既 輸左都係抵死 當交學費啦

好多連期貨點玩法都未知,出聲提下都唔得?

到時就唔係食1個月7蚊CONTANGO啦,呢個CONTANGO走勢你食到9月你知唔知自己仲有幾錢?到9月升到60蚊你個本得番幾多你知唔知

似係有幾隻癲狗日日入post屌人唔識玩
唔係話每個月期油價都會跌落$20 就係話contango食足7蚊
亂咬亂吠完有人屌返轉頭就話人實係輸好多
完全唔明點解可以心理扭曲成咁

算數喇大家又唔可以完全排除六月一野爆升到40-50既
人地輸左錢又明左個原理
決定Strong hold咪由得人囉

唔夠講就話人癲狗,唔岩聽既說話係唔想聽既

其實一開始真係好多人唔知contango係咩。。。你真係追晒post就知(仲要我轉倉前特登出post解釋過一次之後都係咁)
有時好聲氣提下解釋下都會比輸左錢既人追住黎咬
之後都廢時理D人

其實真係冇問題,期貨對賭JA MA本質係,不過起馬知左個玩法先入賭場羅

冇架喇講左咁耐都唔明既就廢時講
好聲好氣問我都會答下既
輸左錢就黎屌鳩我果D 講都晒口水
我返去教班懵懵地既美國大學生Physics都冇咁勞氣起碼人地仲識好聲好氣問下野同埋尊重下教野果條友

所以話你講果個情況
首要條件係不斷每個月市場期望下個月復工復市
然後仲要結果復工復市失敗先會出現

如果5月復工復市,6月期油就爆升食得啦

如果5月復工失敗,正如你所講,蝕contango兼油價下挫
咁如果之後6月復工成功又會爆升返,又食得

基本上,我估最大可能都係呢2個月
7,8月基本上我只係預計最遲坐到幾時啫

而且,點解6月同7月咁高水
之後D 8月,9月價差明顯收窄到1-2蚊
根本就係好多人都覺得係呢2個月會復工復市,令石油需求回復
個個賭緊呢2個月大爆升,唔通你等消息出左先入場咩

一邊個就話落場玩21點唔公平，莊家贏面機會大。一邊就話你點撚知下鋪開乜，可能我贏。
究竟誰勝誰負？

上個月都係咁情況,你想觀察黎緊CONTANGO點走你睇6月對7月,冇人知個CONTANGO到時幾多,但係如果油價繼續好似今個月咁,隨時又SUPER CONTANGO,你見到6月期油跌,7月期油係冇跟住咁跌,想坐貨冇人會阻止,但基本知識搞清楚先教人

你會唔會唔知廿一點玩法就同莊家賭仲要教人一齊玩廿一點?

其實頁巖油成本30-40
遲下復工飛機/車/機器用番油
揸一年揸到冇contango 有冇得諗架其實

同埋你睇下個月油又會貼近18
其實可以沽佢食足呢七蚊水位
我上個月見到咁高水有沽到

唔知要幾多個月既逆價差先返到家鄉

除咗頁巖油開採成本高之外
油價持續低迷係會拖累成個巿
所以就算復工失敗短期內都一定會有措施拉油價
完全冇必要揸一年咁耐
你食晒個contango嘅話真係好傷下

少量

唔話你知

郵輪好玩？

有冇網係3175同現貨油的圖比?

但食左06 同07 都好痛
望佢兩個月內去到29蚊桶上返5蚊
（4.8入5.1冇走坐到4蚊）
隻波音都比人拉升 無理由唔救堆頁巖油

其實有冇諗過 原油期貨如果出現明顯逆價差 咁3175 就會急升番？2017年咪試過逆價差 ... 咩時候會逆價差 就係原油庫存低過預期 所以睇下3175 係2017年 直線上升..

Crude oil. 原油
頁岩油係Shale oil

只可以講因為需求少 供應之前又大左
個價錢冇可能短時間內上番30up
所以大部分人認為油會橫盤20
而Hold 兩個月會食足11蚊水位
（反而我想問咁油價未來一再升冇左高升情況有冇機上6蚊up)

其實係講緊實體油到6月升左2蚊,宜家實體油做緊18蚊,姐係6月合約到期前,實體油要追到25蚊呢先唔會輸(當25蚊開6月倉同HOLD到結算),夠清楚未?

突然咁醒 你唔係新手咩
咁如果有個月逆價差呢？
之後再升上去 咁咪又係賺

所以真係唔好撚玩油
正經入隻正股/call 遠油仲好

基本上長HOLD要嬴,你要睇實體油升得夠唔夠CONTANGO快,如果實體油個價升完都係輸期油個開倉價,都係會輸,輸完一個月果本少左,下個就要升更多,ROLL完倉後,HOLD緊既月份同現貨個價對比下個差價點,同仲有幾耐到期自己再諗HOLD唔HOLD

嘈撚到
個po開到10都應該仲傾緊contango

如果有個月逆價差,要發生既情況係下個月期油低過現月份,你覺得宜家油價呢個價位大唔大機會出現

你concept 錯左～ 要贏 係有錢賺 唔係跟足油價升幅

收皮啦 屌你老母

咁係咪有機會先

咁不如全部轉去沽 起碼汁反d本金？

講緊長HOLD,如果短炒要嬴咪睇下D消息可以炒高果個月幾多,但HOLD ETF既話就要面臨ROLL倉,愈近到期佢愈唔可能偏離現貨油

遠油都係食左CONTANGO,同埋真係要坐唔岩短炒,因為你現月郁,遠油未必點郁,要STRONG HOLD暫時睇買D油股能源ETF好過

4日玩咩賺？ 唉屌 我都同你一樣

反正都轉左倉揸返一個月先
但係長揸3175一年冇機會上返5蚊咩

好似21號會轉倉到下一個即係06約變即月約
05會由25變到18$？

05已經反映緊現貨個價做緊18蚊啦,冇人知下個月實體油會點走,但可以答你6月個期油價會愈近到期愈接近現貨價

5月開始減左產會好啲嘅
之前鳩up 兩句都上番30

但係如果下個月油仲係20 3175會變3蚊
要7月油上到35蚊3175去到5蚊

姐係話博7月油價有冇35 如果一直橫盤20
3175就會變到2.4係咪咁？

而8月上番35$ 先會番去到4蚊only
其實個莊幾仆街
玩3175只能求佢唔橫盤一個月比一個月keep 住升就得
但好似冇乜可能所以好多人沽佢

咁嘅話係6/7月wti 去到20 3$左右時候入場
個博賭值最高

要睇ROLL倉果陣CONTANGO幾多,冇消息既話同油價KEEP住宜家個位咪又黎多次,個CONTANGO可以大過上月7蚊,冇人知

6月同7月依家差4蚊
冇消息嘅話佢地個差價都會收細
最安全係下個月先入
一直20$ 應該死好多公司
不過只能說炒呢啲有危亦有機
自己承受到幾個月橫盤 到最後輸50％甚至更多可以玩下

呢啲都係食花生好過
玩下個月嘅波動
利申4.7入準備4.2到斬

05 跌到落18蚊係因為多人平5月倉 因為禮拜3最後一日你又錯撚哂concept 而睇好油價走勢既人又會買番6月倉 所以6月倉冇跌好多 。

其實當減產講左5月先減 油價即跌可以睇到 投資者平左5月倉 買6月倉 所以個 contango咪高囉 ～ 但唔代表下個月期油都一定係得20$ 個條p牌仔最大問題係講撚到 6月油一定落番去20$ 樓下但ignore哂所有factor

好多人連自己買咩都未知，你地睇緊既所謂油價係油期貨，即係你今日睇係5月期貨，過2日睇係6月期貨，無所謂現貨價，無所謂現貨交收，純粹紙上差價，有買貴有買平既分別，etf有既係既有機制去roll。自己理解下6月期貨同5月期貨之間既關係？如果6月個價係25蚊，5月18蚊，用家點解唔買5月油？要係你炒家手上用25蚊買6月期油？咁傻豬豬？明知你無得現貨交收 只可以rollover，咁你又要rollover，咁幾錢接你貨好呢？當然平d接你貨。買貴貨咪輸在起跑線，等被人收割。當然，你還有機會贏，好彩既話 ，係連期貨玩法都未知既情況下

嗯嗯 原來期貨標的係下個月既期貨 真係學到野

關P牌仔咩事呢請問,我有話一定廿蚊?我話到期會跟番現貨,唔通調轉期貨到期係現貨跟番佢? 現貨個價可升可跌但愈近結算會愈貼價,你可以搵埋布蘭德同ICUS隻WTI點結算先好冇?連登資深會員

其實你都幾撚癲 24小時都見到你回po...好啦我好佩服你

你地咪繼續活係自己世界繼續誤導人 到時咪睇下期貨個價係咪貼現貨羅

屌你老母 幾時有話過唔撚貼 現貨價同5月期油價 差唔多日日一樣

圖我都比埋仲睇唔明個班由9佢啦
升70%先汁到3%

唔明你既意思 解釋一下

wti jun,jul,aug 20就 usd 25 29.5 31

反映巿場預期油價幾個月後去返30usd水平

油價如大升幾日可令巿場亢奮，令後幾個月期貨就出現明顯升幅，咁3175就有得升

唔係應該相反要巿場淡 而3175爆升
先有機會食到低水咩

最慘可以個個月憧憬下個月好好
永遠食高水十年回唔到本

佢講個係現貨比3175升幅高個case，你果個則相反。大家都會升，但分別係 contango and backward 的分別。如果我concept無錯的話

粗略計過，如果來緊3個月俾人食分明30,20,10% contango, 之後油價每個月穩定升5%，再無contango,要18個月3175先升返到5蚊，仲要未計每個月1%轉倉費

其實都係講緊一樣野
3175係06約25呢個價
到底係向上去30定向下去20呢個問題
同埋以後係咪個個月高水呢個問題（06同07依家只差4蚊）

咁其實個個睇好06流入大左咁個價係咪相對會升大於25

不過佢唔係股，唔適合長揸
諗緊斬唔斬好

所以玩佢係博未來果個月06約
油價會升到30先會回番到5蚊
否則06約係20 3175就會得番3蚊
然後再下個07約以5蚊價差高水位再買入
就要由30升到45先可以上番4個幾

呢個博賭局我冇理解錯吧

你張圖好意思講
最大誤導就係個0位
大佬,你個0位係計埋一開波跌市果下
但係而家情況係已經跌左,呢到有幾多係10蚊入貨食左個跳樓位嫁
個個就算未到最低都係近低位啦

你將個0位放返係-20或者-40
未來油價升期貨咪升囉
所以先話呢張圖只係表示緊升幅升唔足,並唔係輸錢

上面有幅圖都SHOW左有D月份現貨油價升,但期貨係可以輸錢,期貨標的就係現貨,合約會到期最後都同實體對呢個係期貨既概念,同恆指期結個概念一樣,CL雖然唔係實質拎現價做結算,但你會見到愈近到期就愈近現貨,簡單D姐係恆指現價2萬4,但你用3萬開張6月期指長倉,5月油有下穿左17蚊係因為現貨穿左17蚊

都唔知你UP咩,你放個0係-20/-40,成條CURVE咪跟住SHIFT落去,人地跨埋月份SHOW比你睇啦已經

賭一鋪囉，6月14之前3175升番上5蚊就畢菲特同天專自貼，升唔到就其他人自貼 Fair

再簡單d去講
佢張圖入面嘅0%對比而家情況
應該係3175係10蚊左右
所以張圖後面話返家鄉去返0%
其實即係而家3175上返10蚊喎
呢到有幾多人係10蚊買入啫,個個高極都係5.x之嘛

即係而家市況已經去到紅色箭咀,你覺得未跌盡都起碼綠色箭咀

以呢2點做基點,後面油價回返上去咪升囉
所以係升幅跟唔足嘅問題,並無去到升71%,期貨先升3%咁誇張
而且3%都無輸嫁,賺唔多之嘛

簡單啲講，哩隻係隻窩輪嚟，咪鳩亂咁炒

隻係只係個一個月嘅contango，就cap咗之後嘅升幅？
個時個差價究竟有幾闊

哩隻contango嘅物體同IV差唔多，有冇人認同

其實主要係2008年7月高點接近$150/桶
一路插左幾個月,到2009年1月21日,收報$33.2/桶

跟住之後就逆價差出現，令到每月期貨不斷被拉低

唔好話跌落$20啦
當你今個月$25結
油價升20%
但係3175會原封不動唔升
咁咪就係蝕價囉

其實叫人溝貨個班基於油價跌到咁殘唔合理遲做升返上去
但有哩個諗法要小心，一旦走勢預期符合諗法就會輸到甩碌，要管理好風險

唔符合*

唔明睇好油做乜一定要買3175 買3097同usl明明可以減少contagion既影響
除非你真係個個月都近月期貨插幾蚊 仲要保持super contagion 而遠期既油價又跟住慢慢向下插 但我相信咁樣油企破產都未輪到你 有呢一日俾幾皮睇場戲都抵

復工後有第二波跟住又停工會唔會出現你所講嘅情形

其實邊隻會貼近油價
本身諗住22蚊撈底
無諗過轉倉我堆油會變左28蚊

買之前就要睇埋下個月咩價啦

覺得逢襯哩啲ETF都有啲TRAP係到，未買嘅時候聽到ETF就以為好安全放心亂買

冇計，呢d etf都係買期貨，期貨就一定有到期有轉倉，冇可能租個倉擺一桶桶油

期貨d高水價格邊個定架咁撚戇尻

市場定價
多人買咪貴,少人買咪平

同問
下下轉倉時拉高個價仲洗玩?

連3175價位點計都唔撚識嘅
好心米玩etf 輸撚死你

咁咪炒即月囉無人叫你當正股咁鳩擺

唔抵，我寧願俾40蚊入戲院睇戲好過

其實我覺得佢早就轉晒六月倉已經係一個trap

比信心 會上番10$

幾時

好快

姐係可以唔洗理？
佢個見解前設係假定左下個月油價over 25
3175先不變 媽啊到底點

Fat fat

反正都轉左倉 下次轉倉前先走咪得
咁個價咪不變有冇理解錯

真係無
但如果轉倉期果幾日先炒上你又賺少左

信既話咁咪訓身囉，呢條無名無姓既蛋散講D廢話又無內容，都唔知佢up乜鳩野，講野語無論次，市場向好緊所以高水contango，笑撚死人

第一次見財演會用牛牛來報價

係，佢真係9 up

佢最撚好笑係調轉黎講，仲講到好撚有道理咁，話"通常因為油向好緊，所以高水contango" ，屌佢老母，聽佢講既人真係仆得街。

轉左倉價值不變係冇錯
但前設係冇contango

咁係咪即係越多人睇好
3175就越仆街

美油市出現「超級正價差」 顯示庫存壓力大，如此歷史性的正價差，反映的是實體桶裝石油很難找到買家，須以悲慘低價求售
求其搵個新聞都知，Contango原因係調返轉

記得開會前有d巴打話阿豬阿狗都入3175,一定仆街
原來係真

21號斬了
仲有貨嘅希望你哋搵大錢

上年13蚊已經揸緊
有無可能升得返上去

應該冇乜可能

有，上面有大師兄話好快上得番10蚊，俾d信心

重唔重貨？可能5年後😅

期油下午開？ 準備受死

其實無佢地講到咁撚誇張，都係跟油價走，但可能唔足ja
唔通下下轉倉前一日放哂，轉完倉大跌，之後又買返，咁咪好著數

開返個3175鬧交區好過啦 反正日日都鬧交

因為呢個圖每月個油價差冇咁大
同埋油價係橫又憧憬下個月油價係高就變大戶點心
只可以話高低水差就仆街到最後邊個知
以後唔玩期貨桿杆 只玩正股 比返啲錢我啊

其實我講D野應該錯錯地，所以All in 3175啦仲等咩 Free Money

on9講野冇logic,油價可以完全跟足期油升而3175冇郁架
我唔睇好3175只係我唔睇好油價急彈但可以長遠睇下油價架嘛
咩撚野沽遠期油真係on99

幅圖真係出現左好多次...
講左好多次話係3175上市以黎油價冇大插完之後係contango咁升上去囉...
USO係幾次油價插完之後都升唔返上去喇

輸左咁多唯有靠d almost impossible既事安慰如果油磨多三個月,最後油價升到上60既時候3175可能都係6-7蚊

USO揸多個星期得唔得

今日失戀，有無巴絲可以貼倉比我開心番？

算啦，人地要strong hold 咪由佢
條路自己揀。。。

呢隻嘅係underlying asset期油，比大芋知道咁多老散揸仲唔short到佢落地核

仲有，之後點走冇人知，
只不過係你既理論比較大機會發生姐。
有人鐘意逆水行舟既，外人都冇權理

揸住883睇你上

仲嘈緊contango
講下有咩新聞好過啦

Ching我同你差唔多貨
升到當搵多餐飯食下
升唔到當跌咗

點睇，3097面對價差風險低d?
不過佢成交量好少

睇完仲SAD 番家鄉無望

溝左3注，你買左幾多均價幾多呀

鳩叫

3175苦主祈禱區（1）討論Contango勿入

why d油上返25蚊既

首先要食左轉7月倉果浸先

炒高到34蚊？

3175轉7月倉之前換3097, 又有冇得諗？

唔係5月10開會咩

轉6月期

6月9日

到時USO收咗皮啦

如果開戰

你估油價會點？

邊有可能，最多咪炒開戰消息

世事冇絕對

掛住理武肺
邊得閒玩打仗

【油價戰】德州原油跌至每桶2美元 分析：肺炎令需求萎縮或跌破零

跌多d

我預二年，明早入貨，知風險評估，謝謝你

純粹好奇，唔係想阻你，明早你會入幾多手？

我開始懷疑六月咁高水係因為班傻散入晒啲轉晒倉嘅ETF，睇路

預計2年會升番上去？

希望！試吓能否願望成真，廢老只當遊戲一埸

係 如果最後升番上60$ 但佢個3175 都係 3 4 蚊 到時味放lo...

我只是試吓玩，放心，我知道風險

【炒油輸大鑊】對賭油價 3175長輸之謎（股榮）

「先求知，再投資」，簡單六個字，對於很多散者而言，卻會視為「先落注，再睇睇」。近日收到幾封查詢，針對一隻聲稱與國際油價掛鈎的ETF股份有關:三星標普高盛原油ER期貨ETF（下簡稱3175）。

3175近月成交高得誇張，上周每日成交動輒逾十億元，高於多隻藍籌股。有網友揚言，用了籌備結婚的數十萬元押注3175，滿以為國際油價早前急瀉，欲選擇以3175作為博油價反彈的工具，但股價不似預期，油價升，3175升唔足；油價跌，3175跌得更多，滿腦子是陰謀論，是否發行商食價、或是產品特性有如窩輪等有時間值問題，以致跟不足油價。
絕大部份投資者，應該未曾望過3175的發行章程，有揸貨的散戶應該睇下，而散戶欲對原油市場有初步了解，這個亦是很好的教學文件。（

簡單講，3175絕非如盈富基金（2800）跟蹤恒指般咁簡單直接，而是透過投資於紐約期油（WTI）不同期限合約，以追蹤一項石油期貨指數的表現。3175追蹤的指數是標普高盛原油額外回報指數（下稱指數），該指數不單包括即月期油合約、還包括了下一個月的期油合約，由於指數每個月有五日會進行轉倉，即月與翌月的合約價差，就會令指數產生正價差或負價差，直接影響到3175價格變化，就算油價造好，亦會因出現正價差而錄得負數的「轉倉收益」。

如果睇到這裡仍然一頭霧水，原因是大家所投資的，不是油價，而是由不同合約期建構的一項結構產品。下面一個例子，希望能使大家有較清晰概念。
3175所持有的資產，是「最近期」期油合約+「第二最近期」合約。以今年4月為例，最近期合約是今年5月WTI紐約期油合約，上周五收報18.27美元。由於期油每逢每月下旬要轉倉，指數要根據標普高盛商品指數營業日在第五、第六、第七、第八、及第九日（見表），分五日轉倉至下一個月期油合約（今年6月份），而6月份紐約期油為25.03美元（見表），兩個月期貨價相差6.76美元或37%。
根據玩法，於第5日，指數會沽出20%即月（5月）合約、而買入20%下月（6月）合約。而到了第6日，會再沽出20%即月合約、再買入額外20%下月合約，直至第九日，3175所持有的，是100%6月份期油合約。換言之，如果在轉倉期間， 6月期油價高於5月期油價，低賣高買下，出售所得收益不足以購入相同數目的WTI期貨合約，遂出現所謂負數「轉倉收益」，令資產淨值下跌，3175股價亦會作出調整。
三星網站有個模擬對比紐約期油與3175兩者之間的表現，過去四年，3175累跌66%，而紐約期油則跌45%，3175跑輸期油21個百分點（見圖）。將時間縮短至2016至2018年油價急彈期間，紐約期油升約60%，反觀3175同期僅升30%，回報相差一倍。過去一年油價急跌，3175同樣跑輸期油達8個百分點。
因此，3175跑輸油價，不是發行商食價、或是產品縮vol輸時間值等問題，而是先天性產品結構，並不是散戶應該買的產品。大家一窩蜂落注前，完全沒有了解產品背後性質及風險，輸錢與人無尤。如果以為油價一定升，3175長揸等運到，更屬自殺行為，結果相當慘淡。
股榮

如果以為油價一定升，3175長揸等運到，更屬自殺行為，結果相當慘淡。

而家走味一尻樣

先止血方為上策

一定跌咩😔

上星期二走同你聽日先走都差成蚊啦

咁可能下星期又上反5$
邊個知

咁又係，你有信心好快10蚊吖嘛

依家六月七月仲差4蚊，唔知會唔會慢慢收窄番差距

Yes 留比孫仔

你渣正股？

3175 唔可以留比孫仔？

炒期唔SET止蝕結果只得一個

贏

市場會自然懲罰唔認輸個班

Ok 感謝提醒

留名

贏左通知你

犀利呀你呢一句真係
賭仔真係賭仔

咁又點

蘋果都上黎攞料

好似睇緊馬嬲戲咁，個post 好好笑
實升。。

睇到班唔認輸既人好正

三星網站有個模擬對比紐約期油與3175兩者之間的表現，過去四年，3175累跌66%，而紐約期油則跌45%，3175跑輸期油21個百分點。將時間縮短至2016至2018年油價急彈期間，紐約期油升約60%，反觀3175同期僅升30%，回報相差一倍。過去一年油價急跌，3175同樣跑輸期油達8個百分點。
因此，3175跑輸油價，不是發行商食價、或是產品縮vol輸時間值等問題，而是先天性產品結構，並不是散戶應該買的產品。大家一窩蜂落注前，完全沒有了解產品背後性質及風險，輸錢與人無尤。如果以為油價一定升，3175長揸等運到，更屬自殺行為，結果相當慘淡

話油價長遠實升返 3175留比個孫無問題個d睇清楚產品結構先啦

6月油29跌到24.5輸到仆街未

每個月轉倉
有機會16-20磨到12月
如果咁 你其實係每個月都輸錢

呢隻野要賺錢，就係外界睇淡油價，下月油價低水，而油價最後升返，就可能做到高賣低買咁轉倉賺水位
但而家呢個情況，外界普遍係博緊反彈，又點會比你買到低水期油

哇屌

24.25了

貴左再跌過
中曬招

沽佢好似冇得輸

講黎講去，都係買現貨算啦，期油唔係呢個時機買

面面買升， 估鳩佢無得輸

無貨可以點沽？

又跌...

又跌又比位你地加注

照大家咁講 其實溝貨 返家鄉嘅時間係咪可以宿短？
新手玩左3175 唔介意等2年

咁搞法可能要上番35蚊樓上先見番5蚊

同一舊錢，買佢溝貨定買其他賺返？問題回歸去，有錢買乜會賺

trump根本就係夾埋沙俄搞到自己啲油企執笠

本多買d正正常常既股咪算囉長遠一定賺既
何必要搵隻期貨ETF溝呢

五月期16.7

長擺，三隻油股而家都係低位，買佢地總好過買3175

轉晒6月貨啦
3%姐

走先 06 隨時低過廿蚊 輸少當贏

人踩人

好快唔止架喇

ifc 排到邊？

無位
去住icc 先

d 馬嬲未起身，一陣先入黎睇下佢地鳩叫先

883 低位彈左兩三成啦

仲有8$可以跌

24都穿就喇

一轉倉 24實比人㩒撚返落20啦 有得走好走

穿埋24

見15

要put了要put了

我想問如果直接落番15 叫唔叫轉左倉?

好慶幸自己之前俾呢度d ching點醒左
一早斬晒

轉左
不過下個月又要黎多次

識止蝕好重要

跌到冇brake

我都係
慶幸上周末睇到呢度post $5走晒
不過都遺憾 唔係呢度日日吹gogogo
我根本唔知有3175呢樣野

現貨油同3175做對比 過去一兩年都好似幾同步

3175絕對唔適合係呢段時間買
只要油價keep住呢個水平2個月
你每個月都蝕3成

跌番落廿蚊既話幾多人跳樓

你睇返post啦
因為之前無正差價咁多
每月期價差價唔遠 轉倉咪無咩影響

22了

之前通常差一蚊

好好笑，又插7%

好慘架我教d新手野會比人屌返轉頭架
唔知strong hold到幾時呢佢地

奇怪 油日日插
三桶油好似好硬
唔知遲下油反彈佢地會唔會跟

星期日油價跌左兩蚊你估唔洗反影出來咩

5.8入
上星期4.35走曬
輸錢都覺得開心

輸小d 都係技術一種
死坐一定輸到仆街

22了巴打

我5.6入 5走晒 都輸左幾萬
不過叫買到個教訓
見到連登大船真係要小心

長揸冇得輸
加注機會來啦

三桶油既主要價值係黎由佢地既鐵桶

轉倉又然

機會黎啦
個個睇淡

笑撚死
成班on9 送錢

正評 繼續溝貨
負評 止蝕離場

入市未
跌左8%

日日講唔悶架咩

仆得街

未開市仲過頂到23.5
一下打撚爆啦日

認真
而家6月期去到22
好似買得過？
下個月點都上返25掛

呢隻野跟跌就double,升就得果50%

癡撚線架
升番少少比我走啊

掛

岩呀快d 買free money

之前教撚左你你唔走仲屌鳩我老母
冇撚計架喎
一日唔放一日都唔輸啊嘛

得返3.85落到3蚊考慮吓幫你地接貨啦

經過左咁多日 我諗左好多野 都吸收左好多野
我都明白左好多道理
我已經決定左

再屌多一次你老母

真，3蚊我入

聽日05到期 真心唔明班傻尻上星期做乜唔走 錢太多可以考慮捐比手足呀😂

輸左幾多想知

好彩聽咗你講放咗..
諗番起高水7蚊真係大騙局黎
疫情完全無好轉 啲油需求點會咁快升

場波要讓8球
真係要自己諗下讓唔讓得起

未輸 遲早反黎 驚尻咩

06 仲低過05，係唔係唔洗走住？

成班廢柴
未撚驚過，６月點會無短反30蚊
個個叫放咪＝連登大船

勁

岩呀人地牛市搵錢既時候
你仲等緊返本

講得好

無所謂

投降了

講得好
留名先

所以你話睇連登幾好，巴打幾有愛，日日無私咁提你地contango，但好多人仲要屌返我地轉頭

棍升
人踩人追貨

3175本身設計係for短炒 / 預期油價持續一段時間抽升賺逆差價 (好似係)

屌佢老母未開市彈乜尻啊，揾日最低位開市得唔得啊

你係咪覆錯post?

係囉屌

師兄，提提你，其實唔係價格問題，係contango問題，有位巴打形容得好好，讓8球

比次機會我 以後唔玩了

就黎又轉倉, 上個月既情況又重演一次

【炒油輸大鑊】對賭油價 3175長輸之謎

班馬嬲陸續起身

食住花生等班友幾時頂唔順

唔會嫁啦，佢地可能當匯豐咁買呢

到輸到某個心理關口自然頂唔順

5蚊入 放左一身輕

今日終於頂唔順放左，輸左2成

廢柴

你地快d放哂佢 唔好答沉船

忍痛斬左了...

又一棍

加倉未呀
話哂睇好唔係唔加呀

岩岩3.91 溝左
正股唔驚

止蝕都唔識咪新手lo 當交學費

巴打幾多貨咩位？

成班垃圾輸小小又呢樣又個樣 隻隻一買入就升咩

岩岩起身 屌你老母

夾埋倒輸返星期五牛熊個60格

大家貼倉話比新手知信念

係3175個結構問題
要係下個月同日子升8蚊先有得贏
個條件會唔會太苛刻

不如你講下
短炒 = ?
1日?
2日?
一星期?
15日?
一個月?

屌，驚西咩，唔通油價會跌穿10蚊跌到落個位數呀？

你太短視，未走果d巴打個個預坐貨一年以上

係咪因為脹咗 7蚊？？？

22個陣睇20 20個陣睇18 到今日15 你諗你

咁你咁計 6月期跌6 蚊 3175 先跌1蚊
5月期跌4蚊就跌1蚊
咁如果跌係味又叫賺左？

反正都跌左咁多唔差在油價無可能跌到落個位數

買20000

有冇人10蚊買仲未止蝕

你而家賭緊既係下個月張期油
現價23.7
但係係呢一刻嘅油價係15.6
你信佢有本事係30日內升到8蚊就可以買

等睇3.5

油我真係冇接觸過
想問巴打們再持續咁既油價
油企執笠機會大唔大

好好睇，朝早有馬嬲拋樽表演

Flag

6月彈完就走啦,一年
6月唔彈，我認輸
係咪今日買聽日放先叫短炒？
呢家10日都無就放 唔係止蝕係廢柴，
宜家走個班廢柴返去玩藍股啦
歡迎留名 ＢＩＮ Ｃ

3175係油價平穩時黎買係完全冇問題
不過到左呢段差價咁大既時間黎買
真係要好有信念先得
皇馬打南華 開個讓8球俾你
你會點揀

上星期五買咗10萬股, 一日已經無咗一成...

你比個價黎彈到幾錢先

幫你pin左巴打

兩三萬蚊擺係度 唔算多 擺返一兩年先
4蚊 7000股

你走左仲問乜柒

10蚊

呢個世界有一樣野叫做機會成本 你一日唔放係未輸既 不過人地可能放左買第二d 野 賺返 所以你話人廢柴都唔合理

4 5 萬放係到 唔算多 放番一兩年先

好奇咩
香港油價先奇呀

月供USO係咪真係唔會上返

唔識止蝕就真係廢柴

佢自己話6月唔彈認輸
仲叫人bin c
咁我肯定要留下名問下架喎

我係investing 睇
現貨油大約19.75，5月期油先15.6,
咁都係升4蚊左右先有賺

你幾時入番黎？

投資心態要改下lo 唔識止蝕好易贏粒糖輸間廠

同意
加上已經跌到企定左,點會而家放

好大
見股價低買油公司就有機會會執
油價就只係一個價只有升跌但唔會執

油公司破產執笠又可以支撐油價
未執頂唔順既公司又會繼續增產保住條命
D關係複雜到諗下都hand機

3175近月成交高得誇張，上周每日成交動輒逾十億元，高於多隻藍籌股。有網友揚言，用了籌備結婚的數十萬元押注3175，滿以為國際油價早前急瀉，欲選擇以3175作為博油價反彈的工具，但股價不似預期，油價升，3175升唔足；油價跌，3175跌得更多，滿腦子是陰謀論，是否發行商食價、或是產品特性有如窩輪等有時間值問題，以致跟不足油價。
絕大部份投資者，應該未曾望過3175的發行章程，有揸貨的散戶應該睇下，而散戶欲對原油市場有初步了解，這個亦是很好的教學文件。

我明白有contango risk
但係冇理由遲d油價上返
3175/USO唔會上喎

其實睇淡既ching又唔好咁激動
可能聽日打杖一野升20$呢

升就升硬
所以下個月張期油咪高水咁多

不過要睇下磨氣幾耐姐

sorry 囉! 我先係廢柴

其實近排波幅咁大，真係見低位開市一兩日內一升就賣最好

依家走係唔係不如等到下個月9號前先走？

諗緊入航空股好定儲石油好

如果油價不變到下個月
你張6月油都會跌返去16$

長揸都係轉返航空或者油股好過喇
膽博膽 博佢唔好執

尋日新聞
國際油價持續低迷，美國德州(Texas)實物原油價格再崩跌，每桶價格跌至每桶2美元，較紐約期油每桶18.12美元價格有大幅價差，這意味著油商很快或要付錢請人把原油運走。

唔係話你廢柴 你鍾意揸咪揸 學d 巴打講 話唔定聽日開戰 即刻升20蚊呢
不過佢話人放係廢柴就唔岩lo 嚴守止蝕絕對係一個好既投資習慣

長揸個累計回報係跑輸
同埋要諗下機會成本

3175最大問題係轉倉日早過下月期貨官方轉倉日十日，依十日可以輸左3成差價，所以油價長期低位都係會不斷跌

唔明

唔係好明你問咩
不過係咪輸少當贏既心態？

買2.5大

準備溝

巴打均價幾多

油價現貨價係16
我假切所有環境因素唔變
咁6月期油都會慢慢落返到16

6月期油已經包含咗大家對下個月既憧憬
所以真係睇你自己係咪覺得今個月會大反彈先得

會講放一兩年嘅應該真係唔知3175買賣緊乜

要坐既入883 唔該

姐係本黎5月期 除大約4.8 就係3175價
6月期要除6.1 左右
咁而家油要升6.1 3175先升一蚊 係味就困難左 咁就係大家所講既蝕價 同樣地 油跌都要跌6.1先等於3175 1蚊
所以其實無咩分別 算公平 但只係佢有更多跌幅空間
明？

你唔好再理個4.8 6.1喇
我覺得冇咩用

點解呢 會跟貼現價？ 咁其實而家買佢升係100%輸

3175 有無機會執?

係呀 所以我味覺得唔洗理轉倉
坐到佢升

WTI繼續跌

當個個睇跌 就係殺空既時間 坐多陣 起馬等佢彈返4.5先放啦 真心

因為環境格局唔變 咪6月期油咪會慢慢跟返現貨油價
唔可以話100%輸
係好難贏姐
如果你短炒十日八日完全冇問題

坐貨真係快手轉其他好過

油價只要唔升唔跌一個月
你就會輸30%左右

執到可能都要坐大半年

好詳細 原本唔清楚3175 依家即刻明玩法

3175 根本係賊船

Crude Oil WTI (Jul '20) 28.64
見到7月期油維持高水
3175幾時又會再轉倉?
到時7月期油係咪又會由$28跌四成上至$15?
3175 $3.9 -> $2.2

人地問跌到執7左

佢意思係執粒 唔係執平貨

佢意思係執笠？

之後唔係會轉去7月期咩？

師兄邊到有得睇返現貨油?

轉邊隻好... 輸緊轉左既話又唔係必勝

入油好定航空/遊輪好

轉左7月$100又點
現價仲係$16
姐係仲有$84可以跌

市值低過4000萬就執

假設現貨油價$20
下個月期油係$25

所有環境格局因素唔變
咁你果張下個月期油都會跌返去20

周而復始
咁3175每個月就會蝕25%

唔驚 就復工

只可以講祝你贏多啲

一齊入市啦 驚咩

睇返05

俾我揀 我坐油股好過好過

我諗好多人都係easter前買入，博開完會要升。
我都係咁樣，5.44入咗幾手。其實今次入貨既目標係賭佢升，但結果係跌就應該即日放。
不過人都係仆街，諗住坐一陣就會升。
但係呢隻係期貨黎，有contango，加上武肺同經濟低迷，我相信今年內下個月既價必定係高水，咁樣就會蝕價。

除非美國trump出手令油價急升(最快係打仗)，如果唔係3175有排插(主要係contango)
所以我啱啱都走曬，當買個教訓

好 多謝你 希望有日回本 我都唔會再買呢D濕尻etf

如果唔走 有無機會

我幫你地推下

未見過人咁撚on9，多人唱邊隻咪死邊隻囉 唔係唔知下話？大戶點賺錢？

樓主呢類on9仔等於係賭枱任人睇底牌咁 笑撚到我

樓主空倉喎

推到變0

咁鍾意開post唱

眾地莫企，賭油價升買返3桶油啦，油升返3，40佢地都應該升

支持

哩隻個莊算係盡責貼價
你輸錢根本就唔撚關隻ETF事，而係你唔知自己買緊乜
依家入手就等於買6月期油咁解，隻ETF只係幫你拆細張期唔使你十幾萬先入到場同自動轉倉
價位唔啱心水就唔應該入，唔想轉倉就應該轉倉前走

唔知自己買緊乜係買家嘅問題，但個個就走去屌3175
都智障嘅

原來你冇買？ 頂咁開post就係想燈？

5蚊走撚哂啦，都蝕左少少

除非打仗，每個月都會有正價差contango。如果係正股我實坐同溝貨

開個post 比人班新手圍爐
再比真係了解既人恥笑
樓主心機重到

3175大成交到，係咪傻散嚇到瀨屎沽貨

傻散輸錢賣左比另一班傻散

8蚊contango , on撚9

係執笠
因為隻野長期無錢搵
照道理都有機會執

市值低過4千萬就會摺咗佢

去到4000萬先會執 依家好似係30億
睇佢會唔會執其實冇乜意思

又用連登仔絕技，最高點買，最低價走，5月開始減產，準備爆升

減產數量咁少，demand仲少，同埋減產消息已經係price in咗

同樣道理, 所有環境格局因素唔變, 咁我個個月都沽下月期油咪可以個個月都訓係到贏錢

20000股 @4.34
最多咪坐囉
最緊要係唔等錢洗
諗緊溝唔溝啫

有人走就開始準備買入

未轉倉前好似28億
根本長搵長有

玩股票 一定唔可以信連登仔！幾多本都唔夠玩

其實真係冇意思 傻仔先會買3157 贏得嗰幾蚊 一輸就輸到冚家剷仆街 仲要輸多贏少

快撚d升啦 做番出好戲

講左幾日最低點喇上星期一走左而家入都蝕少成一蚊

遲下爆升番你班撚樣就後悔
聽講而家好多國家已經親低吸納d油
收到風遲d美國話要強制停產 到時個個炒油
D油貴過金
3175升上一百蚊

唔短期爆升3175都係仆街

好快 美國佬好快做野
你快撚d入貨

可能有恐怖份子炸撚左個油田去

等連燈仔郁手

成個美國停左產就差唔多...
一個油田出產得幾多桶

成日講到下下買到最低點咁
就係無人估到幾時爆升先會有賭盤

USO因為都是持有近月期貨，因此若是在正價差的環境裡，每期會有換約的自然損耗問題(當然若是逆價差可能問題就少一點)

若期貨一直處於正價差，但現貨漲幅較小，每次換月時，期貨價格在到期日與價格較低現貨趨於一致，但換約時卻又換到比較貴的次月合約，會出現自然損耗，所以USO績效表現跟原油會有落差。

估到 5月就爆升！

但有人鐘意用揸股票心態去炒

我開始覺得d 油公司同產油國自己沽油沽到仆街咁賺錢 散戶就係咁等佢升 佢地就專登唔升狂沽期油賺錢

正路係咁

講真你睇3175同uso 果d 個成交高到咁 姐係原油期貨個成交量都係整高 佢地夾埋一齊狂沽食哂市場錢 仲賺錢過正正經經減產升油價啦

係驚肥侵發功姐，除非肥侵自己沽埋一份

先求知，再投資

我自己覺得 侵根本唔care 油升定跌 只係care 美國油公司會唔會執粒 如果油公司用呢個方式賺錢令到佢地唔洗執粒 可能侵都無咩意見

咁佢地自己係莊，見有咁多水魚唔通唔食咩

根本所有野3175 個網寫得清清楚楚
無睇係自己事，某D人講到３１７５係老千股咁

想買個Future option call 8月期油
味玩過option，要幾多錢？會唔會輸好多？

仲難過炒3175，又要理個窩同時間值

22億

一張option 好貴？我唔行使得唔得？

未玩過，應該唔會好貴
不過期貨都炒唔掂去炒options同常都輸多
太易啱邊輸錢

買一張細細地玩下又得不得呢

低於4000萬 但佢衣加有三十幾億巿值

油價咀既款 啲油企仲頂到?

當買張六合彩囉，冇話唔得

IB Future Option 唔係好識睇，有冇專家幫忙睇吓，我最驚無底洞狂輸，輸一筆我就玩。

係時候all in

新手問，其實我可唔可以好粗略咁理解contango係現貨油持貨成本，例如倉租？
期貨不斷轉倉，其實等於長期持有現貨油+持貨成本，
只係contango價亦會有上落？

係，情況冇變就繼續contango

短期睇唔到解決 爆油倉 既方法

最多輸premium
無風險

咁Oxy咪冇contango?
點解要選擇uso而唔要oxy?

Premium 係咪就係1000

一隻賭期油，一隻投資一間公司

終於見到大戶

買左幾多手?

睇好油價長遠會反彈點解唔買中海油/oxy呢類大公司 唔使轉倉差價 長擺又有息收

其實入得都係搏短炒啦

終於清醒

現價入幾手坐下先

排緊。。。

因為油升返30蚊，883呢d估計都係升一成左右，大家以為油價20蚊時買3175可以升到50%

因為好多時油價升跌唔跟，買油股個市唔好油升油股都可以唔升

最保守既883都已經係低位(個陣期油報22蚊一桶) 到依家v彈左30% 如果油上返30~40蚊 883應該仲有10~20%升幅 加加埋埋都4~5成profit，仲唔使蝕轉倉價

正油驚閪咩

中海油出名係咩
藍燈籠囉

佢跟 s-p-gsci-crude-oil-er-chart

痴線All in 啦重等？ Free Money
而家入左翻成25倍，入返8萬蚊，翻一翻變2球喎

同3097 比 點解3175 低水咁多??

好心你地開返個ig 戶口啦，麥鳩都有得你玩

班新手玩死自己就有份

成班小朋友玩玩具咁

口就話唔怕輸
比人講事實就屌哂老母咁

14.6 ...

因為Roll strategy唔同，簡單講係波幅無咁大，同有delay

3097係持貨１２月期油
太遠冇人知後市咩事，少人炒

姐係到下個月 佢會跌番去現價？

見咁多財演唱淡，入返一萬股先

但3097 有2成放係保證金....不是100% 期油

如果市場冇變
邊個會用貴價去買你D貨?

邊有期貨ETF係100%期貨架

仲未到沙地成本價10蚊

仲唔止蝕係咩玩法

如果買XLE 你地FAT FAT左了

成班友點班新手買埋d結構性產品 解釋左佢地都唔會明入面個複雜計法 又一班人破產了

3.86@20000 有無人支持

懷著樂觀總有轉機

無，唔會呢個時候買

正股驚西 準備上10蚊

我3.90入

痴線玩ig佢地輸撚死左啦

點解5蚊買個班人唔正正經經拎d錢過大海推兩口？

LIVE 現場睇到成班散戶被人收割，好震撼
仲要繼續衝入去送錢俾人

邊撚到正睇過
隻股用來買期貨都叫正股

重有邊個巴打sh緊？報報數
金生不戀愛、涼風有信巴打

假膠黎

諗住借財仔 買多15萬股 邊間息平？
年輕人要把握機會上車 蘇州過後無船搭

話時話，USO因為太多資金流入，市場冇足夠6月期油喺唔影響價格嘅情況俾佢買
依家好似有25%買咗7月期油

傻西換傻西

大戶都走啦
傻散

睇下邊個笑到最後

已經拎d錢喺第度贏緊賺住錢等你平倉

我拎左D 錢去HAPPY了
你地慢慢等返家鄉

我同師兄一樣。。諗諗下都喺今日走 新手膽細 當初開會前5.38入
但而家咁 怕兩個月都唔升返 就算升都未必暴升 又可能仲喺好大正價差回得少

油價去10蚊？

等復市再入3175都跑贏sh撚啦

嗰啲大手賣出係莊家(e.g. Flow Traders, 雅柏)嚟
有大量散戶入場,佢就要大手放貨,如果唔係就會嚴重溢價
所以我先一直話哩隻ETF莊家其實好盡責，真係會調價

去1皮野買隻XLE 跑WIN你班ON9啦

明既 莊家都搵夠啦 係時候比散戶賺下

上星期二莊都有大手買入，唔通因為睇好佢會升咩

09年1月差唔多係最低位了，同依家個情況差唔多
08年嗰次1xx跌落3x

屌 新手唔識唔好唔玩呢D
雖然我好撚憎專家 ，但你地真係抵比人笑....
我咁撚串 係因為開會個幾轉彈出彈入賺左40%...
呢家輸緊30% 仲係+10%
你地無呢個底氣就快D走啦
唔好阻住我反彈

期貨記得睇期

見財化水

貪字得個貧

你可以自己去佢官網睇淨值同市價，佢好撚on9咁追到貼一貼
見你個名應該有玩開牛熊，冇理由唔知咩係溢價，點解會有溢價同點樣去控制溢價

真係平到冇得再平
直頭要按埋層樓All in 3175

忍痛走了 88

點解25蚊都問得出...屌

宜家止賺仲嚟得切，到時倒輸唔好喊

唔貧點知富

咁快認輸？廢柴

見底了?